.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--e--Enervation:

Обессиливание (`Enervation <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=687>`_) / Закл. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- негативное

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Область**: 30-футовая линия

**Спасбросок**: Стойкость
 
**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 218

----------

Вытянув палец, вы выпускаете луч негативной энергии, который ослабляет жизненную силу любого существа, которого касается.
Каждое живое существо в линии должно сделать спасбросок Стойкости.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо получает 2d8 продолжительного негативного урона
| **Провал**: Существо получает 4d8 продолжительного негативного урона и состояние "истощен 1"
| **Критический провал**: Существо получает 4d8 продолжительного негативного урона и состояние "истощен 2" и "обречен 1"

----------

**Усиление (+2)**: Продолжительный негативный урон увеличивается на 1d8 при успехе или на 2d8 при провале и крит.провале.





.. include:: /helpers/actions.rst